%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Friggeri Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.2 (3/5/15)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{friggeri-cv_mquantin} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing

\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications

\begin{document}

\header{Matthieu}{Quantin}
{Ingénieur mécanique et informatique}{portrait.png}
% Your name and current job title/field
%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
33 ans - Français
Permis B
\section{contact}
1 ch. de la Boucadière
44100 Nantes
+33 (0)6 49 54 93 80
\href{mailto:matthieu@tinta.fr}{matthieu@tinta.fr}
%\href{https://www.tinta.fr/mq}{www.tinta.fr/mq}
%\href{https://twitter.com/QuantinMatthieu}{@QuantinMatthieu}
%------------------------------------------------
\section{langues}
\begin{tabular}{rr}%
français~ & natif
portuguais~ & courant
allemand~ & oublié
anglais~ & 895\,TOEIC
\end{tabular}%
%------------------------------------------------
\section{informatique}
\begin{tabular}{rr}%
js, react~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
python3~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
regex~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
css~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
neo4j, sql~ & {\color{orange} $\star\star$}
xml, xsd, rdf~ & {\color{orange} $\star\star$}
php~ & {\color{orange} $\star$}
\multicolumn{2}{r}{utilisateur linux}
\end{tabular}%
%------------------------------------------------
\section{mécanique}%
\begin{tabular}{rr}%
conception méca~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
dimensionnement~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
suivi de fab~ & {\color{orange} $\star~\star$}
prototypage~ & {\color{orange} $\star~\star$}%
\end{tabular}%
%------------------------------------------------
% \section{logiciels}%
% \begin{tabular}{rr}%
% Solidworks~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
% CodeAster~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
% bureautique~ & {\color{orange} $\star\star\star$}
% Rhino~ & {\color{orange} $\star~\star$}
% Photoscan~ & {\color{orange} $\star~\star$}
% Adobe AI \& ID~ & {\color{orange} $\star~\star$}
% Blender~ & {\color{orange} $\star$}
% Abaqus~ & {\color{orange} $\star$}
% \multicolumn{2}{r}{utilisateur linux}
% \end{tabular}%
\end{aside}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiences}

\begin{entrylist}

%------------------------------------------------

\entry
{2020 - }
{Gestion de données pour le patrimoine}
{École Centrale de Nantes}
{\emph{Ingénieur de recherche}

\smallskip
Modélisation et gestion de données (web de données), développement d'application 3D pour le patrimoine industriel: musées, collectivités.
}


%------------------------------------------------


\entry
{2017-2020}
{Simulation, calcul, conception}
{blam Lemunier \& Meyer}
{\emph{Ingénieur d'étude}

\smallskip
 Ingénierie de précision: dimensionnement mécanique de pièces artistiques uniques et monumentales installées dans l'espace public.
}




%------------------------------------------------


\entry
{2014-2017}
{Gestion de connaissances historiques}
{École Centrale de Nantes}
{\emph{Doctorat au Laboratoire des Sciences du Numérique}

\smallskip
{RECHERCHE: }
Développement d'une chaîne de traitement de données de sources 3D et textuelles pour le patrimoine industriel et scientifique.\\ 
%\textit{Mots-clés}: extraction de mots-clés, machine learning, données multidimensionnelles, base de données graphe
\smallskip
\textsc{ENSEIGNEMENT: }
modélisation de données, scan 3D, réalité virtuelle.}%, métadonnées et représentation des données.}


%------------------------------------------------

\entry
{2013-2014}
{Enseignant de technologie}
{Éducation Nationale}
{
%\emph{Rutigliano (Nantes), O. de Gouges (S\textsuperscript{te} Pazanne)} \\
2 années consécutives, à mi-temps (l'autre mi-temps en master)
}

%------------------------------------------------


\entry
{2012}
{Analyse de données siderurgiques}
{Arcelor Mittal}
{\emph{Ingénieur au Département Produits Nouveaux}

\smallskip
Identification des paramètres influents sur les défauts mécaniques d'un nouvel acier à partir des données capteurs d'une chaîne de production.
}


%------------------------------------------------
\end{entrylist}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Formation}

\begin{entrylist}


%------------------------------------------------
\entry
{2014-2017}
{{\normalfont Diplôme de} docteur}
{École Centrale de Nantes}
{\emph{\small cf. doctorat dans la rubrique Expériences}}

%------------------------------------------------

\entry
{2007--2012}
{{\normalfont Diplôme d'} ingénieur}
{Université de Technologie de Compiègne (UTC)}
{Département des \emph{Matériaux et Innovations Technologiques} \\ 
Modélisation, simulation et analyse de données pour structures mécaniques\\
{\small À l'étranger: Santa Catarina (Brésil), Rio de Janeiro (Brésil), Lisbonne (Portugal)}
}

%------------------------------------------------
\entry
{2013--2014}
{Master {\normalfont d'Histoire des techniques, épistémologie}}
{Université de Nantes (CFV)}
{Mémoire sur l'histoire d'une parcelle industrielle à Nantes (\textit{Ateliers et Chantiers de Bretagne}) ~~~~ {\small mention \textit{Très Bien}}\\ 
{\color{blue} $\blacktriangleright$}{\small  1\textsuperscript{er} prix CILAC (étude de patrimoine industriel en France, 2014)}}



%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Intérêts}

\textbf{Professionnels:} mécanique, open-source\\
\textbf{Personnels:} vélo, patrimoine industriel, histoire, DIY, philosophie


\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Publications principales}

Hervy, B., Quantin, M., Laroche, F., Bernard, A. et Kerouanton, J.-L. (2015). \textit{Gestion de connaissances pour l’acquisition, le traitement et la valorisation des connaissances du patrimoine technique}. In Ingénierie des Connaissances. IC2015, Rennes, France.\\
Quantin, M., Hervy, B., Laroche, F. et Kerouanton, J.-l. (2015). \textit{Mass customization for cultural heritage 3D models}. In Digital Heritage DH2015, Grenada, Spain, pages 1–4.\\
Quantin, M. (2016). \textit{Récit historique et objet technique : outil de valorisation mutuelle}. Cahier d’Histoire du CNAM, 5.\\
Quantin, M., Hervy, B., Laroche, F. et Bernard, A. (2016). \textit{Supervised Process of Un-structured Data Analysis for Knowledge Chaining}. In Wang, L., CIRP Design 2016, Stockholm, Sweden. Elsevier.\\
Hervy, B., Quantin, M., \& Teissier, P. (2017). \textit{Extraction et chaînage supervisés de connaissances d’un corpus d’entretiens en histoire des sciences.} In Extraction et Gestion des Connaissances - EGC16, Grenoble, France.\\


%\printbibsection{article}{article in peer-reviewed journal} % Print all articles from the bibliography
%
%\printbibsection{book}{books} % Print all books from the bibliography
%
%\begin{refsection} % This is a custom heading for those references marked as "inproceedings" but not containing "keyword=france"
%\nocite{*}
%\printbibliography[sorting=chronological, type=inproceedings, title={international peer-reviewed conferences/proceedings}, notkeyword={france}, heading=bibheading]
%\end{refsection}
%
%\begin{refsection} % This is a custom heading for those references marked as "inproceedings" and containing "keyword=france"
%\nocite{*}
%\printbibliography[sorting=chronological, type=inproceedings, title={local peer-reviewed conferences/proceedings}, keyword={france}, heading=bibheading]
%\end{refsection}
%
%\printbibsection{misc}{other publications} % Print all miscellaneous entries from the bibliography
%
%\printbibsection{report}{research reports} % Print all research reports from the bibliography

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}